理大急增30化驗學位，MLS收分將急劇下跌

加syllabus又加咁多位，poly 5寶收分又可以大大降低了

Fresh graduate月入3.5萬

等睇24分入讀MLS

又話飽和
又加30個quota

想學生畢業失業
其心可誅

埋大又然，賺到fat fat

有錢賺 發大財
又可以呃多d funding

東華又有，愛到入城大都仲有，poly 入多30個邊有好大影響呀？

（星島日報報道）新冠肺炎疫情突襲，為及早發現確診者，多名專家均要求本港檢測量要做到「願檢盡檢」，惟本港延至第四波時才可大力提升檢測能力，但仍未能如內地般做到大量檢測。新冠肺炎檢測屬分子診斷技術，惟並非每名化驗師均熟悉分子診斷技術，導致要在短期內增加檢測數量有困難，直言如再有世紀疫症到來，本港現時的檢測量仍未足以應付。有見及此，理大醫療科技及資訊學系正計畫將分子診斷技術納入為課程的醫務化驗第五個專業範疇，打造成行業未來發展重點，並打算在今年增加三十個醫務化驗學位，加強本港在傳染病上的診斷及改善治療方案，消除檢測「樽頸」。

世紀症情襲港，港大微生物學系講座教授袁國勇早於去年三月時已表示，每日檢測數量需要由2000增至7000個，惟最終要到八月才可以完成目標，惹來市民關注本港檢測能力上的不足。截至去年底，本港雖有近3900名註冊醫務化驗師，以及135所私人化驗所，但卻未能應付本港市民的檢測需求。

現時採用分子診斷方式，在標本抽取相關的核酸，進行檢測病毒的基因，最快數小時已有結果。然而，由於本港分子診斷技術發展不及外地，相關的人才及機器亦較少，令到在疫情初期，不論是公立醫院及私人化驗所均面對檢測「樽頸」的問題，增加檢測數量甚有困難。

隨著全球化，世紀疫症亦會愈來愈多，檢測人手亦因而需要增加。現時本港公私營每日合共平均可處理逾30000個樣本，但李偉振直言，如再有世紀疫症到來，現時本港的檢測量仍未足以應付。

理大作為其中一所提供醫務課程培訓化驗師的大專院校，系主任葉社平表示，現時醫務化驗主要分為四個專業範疇，分別為臨牀生化學、血液學、微生物學、組織病理學，雖然課程2012年起已有涵蓋分子診斷技術，讓學生先掌握分子生物學的基礎，惟未有將其獨立成科。

他表示，隨著分子診斷技術日趨成熟，相關技術除可用於傳染病的診斷上，也可協助加強本港傳播源頭追蹤及改善治療方案，而其中分子診斷領域中的次世代定序技術（NGS），亦有助可以用短時間為病人樣本作全面的基因排序，化驗師處理及分析過相關基因排序的數據後，可對比患者的基因排序以了解傳染的源頭。治療方案方面，他以肺癆為例，部分病菌或已出現抗藥性，比起使用傳統的種菌技術，分子診斷可以加快得知病菌是否已有突變，從而給予最合適藥物予患者。

他預計，分子診斷技術將為未來行業發展重點之一，故正計畫將技術納入為課程的醫務化驗第五個專業範疇，以加強培訓現行化驗師掌握分子診斷技術。他透露，已向大學教育資助委員會申請，於課程加入生物資訊科學科目及分子診斷的實習，以培訓分子診斷人才。

連登吹奏多數都食屎 呢科準備瀨野啦

拉一班，走一班！有閪學生咩？

其實哩科同普通biomed science 有咩分別，點解會收到咁高分

因為依家d人個個都想唔辛苦又人工高，多人報自然高分，純粹只是這樣

其實medlab只做ha先好賺，私人機構當狗撚

我都唔明點解要比咁高人工
明明HA以外的lab 人工比低成倍以上

年年都有一大堆chem/bio/biochem 畢業去做私人機構化驗 10-12k就有得請個大學生

醫療霸權

化驗啲嘢是但搵個biochem grad都識，鑲金咩

香港化驗師有保護政策先至係咁
外國根本讀biomed/bio/chem都可以入行

屌，求其搵個chem, biochem train下已經可以上場啦....med lab係有牌保護先咁高人工

高分lab 狗

其實搵個dse 畢業都上得場啦 使鬼讀大學咩。

求其搵個小學生未畢業都上得場啦，使鬼讀MLS咩

CLS, 完全吾一樣..
你不如叫個bio/chem 既去做醫生，去物治，律師？

醫化 既四大學科，血液，histopathy, clinical chem,微生物學，外加傳送血液，讀既野， 遠比你想像中多...

單單講微生物，
一個病人懷疑有病， 你由點樣去種菌，到分別菌群，到後期確診，後期抗生素既抗藥性、寫報告， 由頭到尾要你一手一腳，由0去到判定答案。醫生既參與度接近0。

醫生？ 醫生咪就係得個睇字， 讀 化驗師寫果份報告俾 你聽... 連邊隻抗生素用得，邊隻吾俾用，都要經化驗師批准。 利申： 我成日都吊7 d新手醫生問on9野。

大部分醫生一生都未入過lab, 未見過細菌， 病毒，好多抗生素同細菌上既層面， 大把醫生要走入黎請教化驗師。
但有咩事醫生就出黎攞哂credit.

每隻細菌每一秒都會變， 化驗師每刻都要更新抗生素同細菌之間既表現。每時每刻都要開會研究。

Chem/bio/biochem？
不論知識上， practical上，
完全係2回事..

要確診一個病人，
3成靠臨床，7成靠實驗室..
你話所覆蓋既知識層面有幾大...

你先下叫chem/bio, 走去考一次化驗師既試，
100個人，都有3個過到既 （果三個仲應該係外國化驗回流）

化驗結果係最後判定.
基乎所有部門都靠佢食飯..
技術差， 全醫院都吾掂..

祝你第時若果入到醫院，
要做手術，但配對血型過程複雜，
但你俾班chem仔上場..
你死亡機會50:50...

但都不遠了， 中國醫護全面進場..

終於有人出黎平反。

MLT做埋報告
咁病理科醫生做乜
而家d lab都係自動化
擺個sample 然後等部機去做
MLT最重要都係做下QA

我都唔明
學生又辛苦

認真一問biomed/ biochem 啲嘢唔同mlt讀啲嘢？

外國biomed 真係MLT4大科都要讀晒

利申: 澳洲MLT, main haem and micro

但有咩事醫生就出黎攞哂credit.

幾灰下

Good luck with Listeria and E. coli

香港biomed就曬氣啦。

係，衝出嚟on9左

邊讀寫？

Mic bio都算
但覺得clin chem真係求奇搵個biochem人都做到

係咪又係個board 亂批

Cityu BMS邊有免試拎牌啊，成級2-3年先有1個半個first hon / deanlist 畢業先 咁好彩考到MLS牌咋。
又係d on9打手唔識學人衝出黎柒

自己睇啦 on9仔

其實HA non-poly MLT 比例係幾多？

另外一間有牌係東華

咪biochem 班人有讀serology ?

東華有免試牌就真既。